齊上齊落 目標35+ - 戴耀廷

齊上齊落 目標35+ - 戴耀廷

35+是民主派要在立法會爭取一半議席以上。這目標以前看來是天方夜譚，但港人經歷過傘運、反送中和2019區議會選舉的洗禮後，已不再是遙不可及。還記得2016年我提出「雷動計劃」，把立會奪半定為目標，眾人不是笑我這書生太癡，就是罵我太狂。但到今天，已不是我一人在說要在今屆立法會選舉達到35+。吾道不孤！

若大家認同要達到35+這目標，要成功就要像在反送中時一樣，齊上齊落。多年的經驗告訴我們，中共最強的手段就是分化。要破這策略，就只有團結。香港的政治文化亦已出現很大變化，選舉不只是公民在投票日在眾多候選人中選一個那麼被動，香港的選舉在一定程度上已由參選人主導轉化為選民主導。當然這不是說參選的人及團體不重要，而是說要透過選舉去攻破專制的制度，參選人及團體與公民必須齊上齊落，在選戰中各盡其責，那才有成功的機會。

兩階段協調及公民參與

這些想法也是與各方討論後在現階段總結出來的。在今屆立法會選舉，或需要兩個階段的協調及兩個階段的公民參與，讓參選的人及團體與公民各自行使他們的權利，也履行他們的責任。簡單說，這是一個有公民參與的協調機制。在這大原則下，細節仍有待確定。

在第一階段的協調，各區及各界別各有意參選的人及團體，須就全盤計劃的各項細節達成協議及作出莊嚴承諾，包括：參與此計劃的條件、各區爭取的目標議席數目、公民參與的形式（如網上投票、票站投票）、設定各階段的時間表、棄選機制、經費等。

在官方的提名期前，就得進行第一階段的公民參與，讓各區選民在有意參選的名單中，選出他支持哪一張名單。為了讓選民對各參選名單有更多認識，可在各區先進行不同形式的論壇。假若有相當數量的民主派選民能在這階段參與，得出的結果會有非常大的參考價值。

在官方提名期結束前，就要進行第二階段協調。按第一階段公民參與的結果，希望各參選的人及團體，在考慮各自的勝算後，重新組合參選隊伍，目標是盡量減少參與官方選舉的名單數目，越接近該區的目標議席數目為佳。

之後就會進入正式的選舉期，各參選隊伍會有更多機會透過公開的選舉論壇去爭取選民支持。具公信力的民調機構應會在選舉期在各區進行民調，顯示各區的候選名單的支持度。在選舉日前數天公佈的結果，應能反映選民的最終意向。

參與協調的人及團體，若在民調結果所顯示的支持度，排名不在該區的目標議席數目之內，就會按第一階段協調時已作的承諾，公開表明即時停止選舉工程，並呼籲本是支持他的選民，在選舉日當天不要投票支持該名單，及號召他們用各種方法支持民主派達到在立法會取得35+的目標。

參選隊伍經過兩階段的協調，履行他們的責任，得出各區的最後參選隊伍。最後就是第二階段的公民參與，由公民去承擔他們的責任，由選民憑着他們的智慧，各自用方法把選票平均分到各區餘下的各張參選名單去。

能否達成35+，需要參選的人及團體共同承擔責任，任何一人未能完成自己的責任，若參選的人及團體不參與協調或不按協調的承諾行事，選民不積極參與兩個階段的公民參與程序，這艱巨的目標都難以達到。但我有信心，香港已不再一樣，只要每一個人都肯走出一小步，即使有強大的對手阻攔，我們也有能力越過重重險阻。

民主派有了35+是不可能奪權的，但在管治上會取得重大的否決權，因有足夠票數在立法會否決政府提出的法案、財政預算及撥款申請。真普選的路途還遠，但起碼我們已達到一個里程碑，有了新的根據點可向下一個里程碑邁進。只要堅持一步步走下去，終有一天會到達終點。

戴耀廷

多年的經驗告訴我們，中共最強的手段就是分化。要破這策略，就只有團結。

在官方的提名期前，就得進行第一階段的公民參與，讓各區選民在有意參選的名單中，選出他支持哪一張名單。為了讓選民對各參選名單有更多認識，可在各區先進行不同形式的論壇。假若有相當數量的民主派選民能在這階段參與，得出的結果會有非常大的參考價值。

我地O既目的就係要奪權呀.. 咪憨狗!!!

唔需要Spin去「奪權」，公權在民，唔係玩緊帝制。

全港搞初選建立優良制度
對香港長遠的政治發展有益無害
偏偏他們只顧自己個人利益
不願參與全港初選的制度
只想搞政治分贓
食政治飯
而不負政治責任
整體泛民也不支持只想排斥異己

現在只是研究
積極怎樣分取政治利益
不會放下自己個人的利益
為香港做一些事!

香港的民主派和社運人士
根本沒有想過
怎樣爭取香港的管治權
他們都是口炮黨
講就天下無敵(做就免問)

之後就會進入正式的選舉期，各參選隊伍會有更多機會透過公開的選舉論壇去爭取選民支持。具公信力的民調機構應會在選舉期在各區進行民調，顯示各區的候選名單的支持度。在選舉日前數天公佈的結果，應能反映選民的最終意向。

必須要有選舉論壇的初選機制
不是選知名度或政黨
絕不接受協調機制
小圈子政治分贓行為

這個提議不錯
最好盡快開始越早越好
多一些時間醞釀
更能突顯選舉的重要意義

參選隊伍經過兩階段的協調，履行他們的責任，得出各區的最後參選隊伍。最後就是第二階段的公民參與，由公民去承擔他們的責任，由選民憑着他們的智慧，各自用方法把選票平均分到各區餘下的各張參選名單去。

但我有信心，香港已不再一樣，只要每一個人都肯走出一小步，即使有強大的對手阻攔，我們也有能力越過重重險阻。

最後就是第二階段的公民參與，由公民去承擔他們的責任，由選民憑着他們的智慧，各自用方法把選票平均分到各區餘下的各張參選名單去。

民主派自己玩好啦, 咁撚陰濕

民主派有了35+是不可能奪權的，但在管治上會取得重大的否決權，因有足夠票數在立法會否決政府提出的法案、財政預算及撥款申請。

Push